咪撚再見有汽嘅酒就叫香檳

十個有九個都係咁

啤酒

咁叫咩

Sparkling wine

我估如果換左wine樽裝
好多人見倒出嚟有汽都係叫佢champagne

身邊朋友全部都識分

識人見到汽水裝喺香檳樽裏面都叫香檳

Cava

睇產地，法國香檳區出嘅先可以叫champagne, 其他有汽酒多數只係prosecco, cava 等等，價錢都爭好遠，唔好再搞錯啦

食魚子醬一定要配香檳

我將忌簾裝係一個磨砂香檳樽入面
我就唔撚信你識分
唔准掂只准望

果汁咁有咩好飲 我要飲whrisky啊

百事有可樂

Cheers!!!

攞走個磅佢

同公仔麵例子參唔多啫
明明只有公仔牌出既先叫公仔麵
後尾變咗所有即食麵都叫公仔麵

你再激你呀爸既話 我而家就摑你

物以類聚
人以群分

道不同不相為謀

正如好多撚樣豉油打做鼓油
steam打做stream

你咪當佢戇鳩遠離佢囉

香檳冇咁黃 一睇就知 你裝落Dom樽就睇唔到

咁唔係飲開酒 唔識好出奇咩

見到有氣酒 叫 香檳 都好常見
但你唔識咪教人囉

香檳 只係法國入面一個地區
係香檳區 (champagne) 出產既 sparkling wine 先可以叫champagne

而法國入面仲有其他地區都會出產 sparkling wine... 佢地叫 cremant
例如有 Loire Valley, Bourgogne, Alsace....

Details 可以睇上面條link

除左法國有出產sparkling wine .. 意大利都有prosecco 西班牙有cava... 同埋 new world 例如 澳洲 new zealand 都有sparkling wines 出產